眾說 索爆公仔麵汁的《大公報》

眾說
索爆公仔麵汁的《大公報》

撰文: 師潮作者群 | 發佈日期: 17.12.17 | 最後更新: | 2017-12-17 15:03:06

請支持《眾新聞》，成為訂戶

【撰文：北濤】

有前輩大陸作家來港，他說五十多年前的《大公報》副刊，有一版叫「大公園」，欄欄作者皆菁英，影響他一生的文筆，叫我去買一份。

「唔該一份大公」 ，我好久沒買紙媒，以前光顧的報販退休了， 由他兒子頂檔， 也很有禮貌：「咩？ 大公， 未聼過。大勝馬經就有，要唔要呀？」

我只是順口問一下， 不太期望買到這份一百多年歷史的名牌報紙。

再走到另一檔問一下，有《大公報》啦，但是放在檔底地下，摸了一會才找出來。

清朝就創刊的報紙，今天在地下吸塵。

中華民國元年雙十節當天在天津出版的《大公报》。維基百科照片

但怪異的是， 用錢也不容易買到的《大公報》，在許多地方卻出現， 而且是免費的。

就以中文大學爲例， 在文化廣場——就在那「香港獨立」的標語不到三十米的范克廉樓地下，每天就有一大叠的《大公報》，好像廢紙般，就放在地下，任人拿。

這《大公報》可不是免費報，報頭寫明是八元一份的，不應該是放地下任拿的。

更神出鬼沒的是，某大學教授告訴我，他住的大學高級教職員宿舍，每天早上卻有人在宿舍大堂送上幾份大公報，這次卻是摺得整整齊齊的，放信箱上，真教人感動！這是什麽人派送的？派報人是如何知道密碼進大堂的？這人力送報的成本可高呀。教授說這共產黨的統戰也真太厲害了，不知内有什麽乾坤，莫非以為大學教授也可洗腦？

做新聞，做報紙，做成《大公報》這個樣子，真是很羞家。沒有人買，只是派，用來篤數？用來向中聯辦交數？

《大公報》《文匯報》的錢是哪裏來的？搞個報紙，是以億計的錢啊！

12月16日的《大公報》網路版。

「你喜歡看《大公報》嗎？」我問一個中大學生。「啊！這份報紙紙質勁正，回到宿舍舖枱，墊枱吃公仔麵最好，很索汁的。我一拿就幾份。 哦，叫做《大公報》呀。」

這也好，《大公報》也有個用處，用來舖枱，也是為人民服務，發揮餘熱。

我許多建制派的高層朋友，卻也從未聽過他們看《大公報》的。自己友都不看，又沒人買，放地下才有人要，這《大公報》，到底是給什麽人看的？

說了這麼多負面話，不過，《大公報》的「大公園」，許多作者真的文筆不錯，寫歴史文物、旅遊電影，只要不涉意識形態，可讀性甚高。可惜一番文思，都浸在那公仔麵濃濃的湯汁中。

我們的眾籌活動已結束，謝謝你們的支持。你可以加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：

博客 | 師潮作者群
【師潮】我們主要是一群熱愛教學的中文老師，分別任教大、中、小學和幼稚園，並從事語文教學研究工作。我們期望以理論結合實踐，對語文教學問題，以至其他社會關注的教育問題，抒述己見，拋磚引玉，集思廣益，促進教育專業發展。

垃圾唔拎黎鋪枱唔通拎黎睇?